\documentclass[utf8, 12pt, titlepage, a4paper]{ctexrep}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz-qtree}
\usepackage[top=1in, bottom=1in, left=1.15in, right=1.15in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{longtable}

\usetikzlibrary{arrows,shapes,positioning,shadows,trees}

\setmainfont{SimSun}
\setmonofont[Scale=.90]{DejaVu Sans Mono}
\author{武汉大学对不队}
\title{生物特征图像安全检索系统}

\linespread{1.5}

\pagestyle{headings}

\begin{document}
\input{title}

\section*{填写说明}
\begin{enumerate}
\item 所有参赛项目必须为一个基本完整的设计。作品报告书旨在能够清晰准确
  地阐述（或图示）该参赛队的参赛项目（或方案）。
\item 作品报告采用A4纸撰写。除标题外，所有内容必需为宋体、小四号字、
  1.5倍行距。
\item 作品报告中各项目说明文字部分仅供参考，作品报告书撰写完毕后，请删
  除所有说明文字。（本页不删除）
\item 作品报告模板里已经列的内容仅供参考，作者也可以多加内容。
\end{enumerate}

\tableofcontents

\include{chapter_abstract}
\include{chapter_intro}
\include{chapter_sys-design}
\include{chapter_benchmark}
\include{chapter_epilogue}

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{li2011} 李进, 徐红.
 \emph{基于MD5算法和Logistic映射的图像加密方法研究}[J]. 信息网络安全,
 2011, (8): 25 - 26, 47.
\bibitem{yang2011} 杨恒欢, 冯涛, 荆锐. \emph{一种黑洞数和Logistic混沌序列的图像加密
  应用}[J]. 上海第二工业大学学报, 2011, 28(4): 287.
\bibitem{lu2007} 陆大兴, 廖晓峰, 韩洁等. \emph{基于Logistic映射与排序变
    换的图像加密算法}
[J]. 计算机技术与发展, 2007, 17(12): 27-30.
\bibitem{dct-1} 黄艳. \emph{图像的压缩, 加密和检索及其算法研究}[D]. 华中科技
  大学, 2005.
\bibitem{dct-2} 卞国春, 张曦煌. \emph{基于 DCT 压缩的 JPEG 图像的快速检索}
  [J]. 计算机应用, 2005, 25(7): 1623-1625.
\bibitem{dct-3} 谢瑞霞. \emph{基于压缩域特征点的快速图像检索}[J]. 情报杂志,
  2006, 25(3): 100-101.
\bibitem{lu2009} Lu W, Varna A L, Swaminathan A, et al. \emph{Privacy
    Preserving Search of Multimedia}[J].
\bibitem{dct-1} Ahmed N, Natarajan T, Rao K R. \emph{Discrete cosine
    transform}[J]. Computers, IEEE Transactions on, 1974, 100(1):
  90-93.
\bibitem{dct-2} Britanak V, Yip P C, Rao K R. \emph{Discrete cosine and sine
  transforms: general properties, fast algorithms and integer
  approximations}[M]. Academic Press, 2010.
\bibitem{pyqt} Summerfield M. \emph{Rapid GUI Programming with Python
    and Qt: the definitive guide to PyQt programming}[M]. Prentice
  Hall, 2007.
\bibitem{dataset} Stegmann M B, Ersboll B K, Larsen R. FAME-a flexible
  appearance modeling environment[J]. Medical Imaging, IEEE
  Transactions on, 2003, 22(10): 1319-1331.
\end{thebibliography}

\end{document}

